# Main Page/es
## Introducción

Este es la documentación wiki de [FreeCAD](http://www.freecadweb.org). Hay varias maneras de utilizar esta documentación: explorando los centros, siguiendo el manual, o utilizando las entradas del menú de ayuda desde FreeCAD. Este es un trabajo en progreso, escrito por la comunidad de usuarios y desarrolladores de FreeCAD. ¡Si encuentras información errónea o que falta, por favor [ayuda FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md)! 




## Los centros 


<div class="mw-translate-fuzzy">

<img alt="Crystal_Clear_app_display.png" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Centro usuarios](User_hub/es.md): Esta página contiene documentación útil para los usuarios de FreeCAD en general: una lista de todos los ambientes de trabajo, instrucciones detalladas sobre cómo instalar y utilizar la aplicación FreeCAD, tutoriales y todo lo necesario para empezar.





<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Centro usuarios avanzados](Power_users_hub/es.md): Esta página reúne documentación para usuarios avanzados y personas interesadas en escribir scripts en python. Allí también encontrarás un repositorio de macros, instrucciones sobre cómo instalarlas y utilizarlas, y más información sobre cómo personalizar FreeCAD según tus necesidades específicas. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Centro desarrolladores](Developer_hub/es.md): Esta sección contiene material para desarrolladores: Cómo compilar FreeCAD tú mismo, cómo está estructurado el código fuente de FreeCAD, cómo navegar el código fuente, cómo desarrollar nuevos ambientes de trabajo, e incrustar FreeCAD en tu propia aplicación. 



</div>

## Manual

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [El manual de FreeCAD](Manual:Introduction/es.md)  es otra forma más lineal de presentar la información contenida en este wiki. Está diseñada para ser leída como un libro, y te introducirá suavemente en muchas otras páginas de los núcleos anteriores. También están disponibles [versiones de libros electrónicos](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details), así como [un par de traducciones en formato pdf](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Tabla de contenidos 

La siguiente tabla lista todos los artículos de esta wiki, esa forma el respaldo de la documentación fuera de linea enviada con la aplicación FreeCAD, esta disponible en varios idiomas.

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## Participa



### Cómo participar 

Hay mucho que hacer dentro del proyecto de FreeCAD, si estas interesado en ayudarnos. Claro, hay tareas de programación, para programadores en C++ o Python, pero también hay muchas cosas que puedes hacer si no sabes programar, como:

-   escribir documentación y [editar el wiki (en)](WikiPages/es.md)
-   ayudar recién llegados
-   traducir la aplicación y la documentación
-   ayudar con el empaquetado de las ultimas liberaciones de FreeCAD para tu sistema operativo favorito.
-   ayudar a otras personas alrededor tuyo a descubrir FreeCAD.


<div class="mw-translate-fuzzy">

La [ayuda FreeCAD](help_FreeCAD.md) pagina lo describe todo con mas detalles. Empezando de 2016, FreeCAD esta también participando en el [Verano de código de Google](Google_Summer_of_Code.md). La [Centro de contribuyentes](Contributors_hub/es.md) pagina es otra oferta para reunir las formas posibles de ayudar y contribuir al proyecto FreeCAD.


</div>



### Código fuente 

FreeCAD puede compilarse en todas las plataformas utilizando [CMake](https://cmake.org/). El código fuente tiene licencia [LGPL](https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License) y está alojado en [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD) y replicado en [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) y [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Hay instrucciones de compilación para [Windows](Compile_on_Windows/es.md), [Linux](Compile_on_Linux/es.md) y [MacOS](Compile_on_MacOS/es.md). La documentación del código fuente es [hosted here](http://www.freecadweb.org/api/), generada por [Doxygen](Doxygen/es.md), y [documentada en el wiki](Source_documentation/es.md).



### Sobre el desarrollo 

Comprueba el [ Mapa de desarrollo](Development_roadmap/es.md) para ver noticias sobre lo que está planificado, el [Historial de cambios](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) y la [Hoja de ruta](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) de las páginas de mantis para ver los progresos hacia la próxima versión, o las [Estadísticas del proyecto](http://www.ohloh.net/p/freecad) para tener aún más información de la base de código de FreeCAD. Todas las comunicaciones sobre el desarrollo se realizan en los [foros](http://forum.freecadweb.org), así que asegúrate de visitarlos si estás interesado en participar.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/es
